# Korean translations for pikaraoke.
# Copyright (C) 2022 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the Pikaraoke project.
# FIRST AUTHOR Riley, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: "
"POT-Creation-Date: 2022-06-28 18:40-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2022-06-28 18:57-0300\n"
"Last-Translator: FULL NAME Riley"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"
"X-Generator: Poedit 3.1\n"

#. Message shown after logging in as admin successfully
#: app.py:94
msgid "Admin mode granted!"
msgstr "관리자 모드가 허용되었습니다!"

#. Message shown after failing to login as admin
#: app.py:98
msgid "Incorrect admin password!"
msgstr "관리자 비밀번호가 잘못되었습니다!"

#. Title of the files page.
#. Navigation link for the page where the user can add existing songs to the
#. queue.
#: app.py:325 templates/base.html:159
msgid "Browse"
msgstr "검색"

#. Prompt when changing the current profile name.
#: templates/base.html:80
#, python-format
msgid ""
"Do you want to change the name of the person using this device? This "
"will show up on queued songs. Current: %(currentUser)s"
msgstr ""
"이 기기를 사용하는 사람의 이름을 변경하시겠습니까? "
"이 이름은 대기열의 노래에 표시됩니다. 현재: %(currentUser)s"

#. Navigation link for the home page.
#: templates/base.html:143
msgid "Home"
msgstr "홈"

#. Navigation link for the queue page.
#. Title of the page showing the currently queued songs.
#: templates/base.html:149 templates/queue.html:117
msgid "Queue"
msgstr "대기열"

#. Navigation link for the search page add songs to the queue.
#. Submit button on the search form for searching YouTube.
#: templates/base.html:154 templates/search.html:308
msgid "Search"
msgstr "검색"

#. Confirmation prompt when the user deletes a song.
#: templates/edit.html:29
msgid "Are you sure you want to delete this song from the library?"
msgstr "이 노래를 라이브러리에서 삭제하시겠습니까?"

#. Warning when no suggested tracks are found for a search.
#: templates/edit.html:90
msgid "No suggestion!"
msgstr "제안 없음!"

#. Page title for the page where a song can be edited.
#: templates/edit.html:105
msgid "Edit Song"
msgstr "노래 편집"

#. Label on the control to edit the song's name
#: templates/edit.html:118
msgid "Edit Song Name"
msgstr "노래 이름 편집"

#. Label on button which auto formats the song's title.
#: templates/edit.html:125
msgid "Auto-format"
msgstr "자동 형식화"

#. Label on button which swaps the order of the artist and song in the title.
#: templates/edit.html:127
msgid "Swap artist/song order"
msgstr "아티스트/노래 순서 바꾸기"

#. Label on button which saves the changes.
#: templates/edit.html:137
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. Label on button which deletes the current song.
#: templates/edit.html:147
msgid "Delete this song"
msgstr "이 노래 삭제"

#. Prompt which asks the user their name when they first navigate to the page.
#: templates/files.html:26 templates/search.html:259
msgid ""
"Please enter your name. This will show up next to the songs you queue up "
"from this device."
msgstr ""
"이름을 입력해주세요. 이 이름은 이 기기에서 대기열에 추가한 노래 옆에 표시됩니다."

#. Notification when a song gets added to the queue.  The song name comes after
#. this string.
#: templates/files.html:37
msgid "Song added to the queue: "
msgstr "대기열에 노래가 추가되었습니다: "

#. Notification when a song does not get added to the queue.  The song name
#. comes after this string.
#: templates/files.html:41
msgid "Song already in the queue: "
msgstr "노래가 이미 대기열에 있습니다: "

#. Label which displays that the songs are currently sorted by alphabetical
#. order.
#: templates/files.html:98
msgid "Sorted Alphabetically"
msgstr "알파벳 순으로 정렬됨"

#. Button which changes how the songs are sorted so they become sorted by date.
#: templates/files.html:101
msgid "Sort by Date"
msgstr "날짜순으로 정렬"

#. Label which displays that the songs are currently sorted by date.
#: templates/files.html:106
msgid "Sorted by date"
msgstr "날짜순으로 정렬됨"

#. Button which changes how the songs are sorted so they become sorted by name.
#: templates/files.html:109
msgid "Sort by Alphabetical"
msgstr "알파벳 순으로 정렬"

#. Message which shows in the "Now Playing" section when there is no song
#. currently playing
#: templates/home.html:30
msgid "Nothing is playing right now."
msgstr "현재 재생 중인 노래가 없습니다."

#. Title text for the icon marking the next person to sing.
#: templates/home.html:38
msgid "Next singer"
msgstr "다음 가수"

#. Alternative text for the "Up next" section if no more songs are queued up.
#. Message when the queue of songs is empty.  Shown instead of what the next
#. song is.
#: templates/home.html:41 templates/splash.html:17
msgid "No song is queued."
msgstr "대기열에 노래가 없습니다."

#. Confirmation message when clicking a button to skip a track.
#: templates/home.html:113
msgid ""
"Are you sure you want to skip this track? If you didn't add this song, "
"ask permission first!"
msgstr ""
"이 곡을 건너뛰시겠습니까? "
"이 곡을 추가하지 않으셨다면, 먼저 허가를 받으세요!"

#. Header showing the currently playing song.
#: templates/home.html:145
msgid "Now Playing"
msgstr "현재 재생 중"

#. Title for the section displaying the next song to be played.
#: templates/home.html:159
msgid "Next Song"
msgstr "다음 곡"

#. Title of the box with controls such as pause and skip.
#: templates/home.html:167
msgid "Player Control"
msgstr "플레이어 제어"

#. Title attribute on the button to restart the current song.
#: templates/home.html:170
msgid "Restart Song"
msgstr "노래 재시작"

#. Title attribute on the button to play or pause the current song.
#: templates/home.html:174
msgid "Play/Pause"
msgstr "재생/일시정지"

#. Title attribute on the button to skip to the next song.
#: templates/home.html:178
msgid "Stop Current Song"
msgstr "현재 노래 중지"

#. Title attribute on the button to adjust volume down.
#: templates/home.html:183
msgid "Volume Down"
msgstr "볼륨 낮추기"

#. Title attribute on the button to adjust volume up.
#: templates/home.html:187
msgid "Volume Up"
msgstr "볼륨 높이기"

#. Title of a control to change the key/pitch of the playing song.
#: templates/home.html:200
msgid "Change Key"
msgstr "키 변경"

#. Label on the button to confirm the change in key/pitch of the
#. playing song.
#: templates/home.html:228
msgid "Change"
msgstr "변경"

#. Confirmation text when the user selects quit.
#: templates/info.html:7
msgid "Are you sure you want to quit?"
msgstr "정말로 종료하시겠습니까?"

#. Confirmation text when the user starts to turn off the machine running
#. Pikaraoke.
#: templates/info.html:15
msgid "Are you sure you want to shut down?"
msgstr "정말로 종료하시겠습니까?"

#. Confirmation text when the user starts to reboot the machine running
#. Pikaraoke.
#: templates/info.html:23
msgid "Are you sure you want to reboot?"
msgstr "정말로 재부팅하시겠습니까?"

#. Confirmation text when the user asks to update the Youtube-dl tool.
#: templates/info.html:33
msgid ""
"Are you sure you want to update Youtube-dl right now? Current and "
"pending downloads may fail."
msgstr ""
"정말로 지금 Youtube-dl을 업데이트하시겠습니까? "
"현재 및 보류 중인 다운로드가 실패할 수 있습니다."

#. Title of the information page.
#: templates/info.html:54
msgid "Information"
msgstr "정보"

#. Label which appears before a url which links to the current page.
#: templates/info.html:64
#, python-format
msgid "URL of %(site_title)s:"
msgstr "%(site_title)s의 URL:"

#. Label before a QR code which brings a friend (pal) to the main page if
#. scanned, so they can also add songs. QR code follows this text.
#: templates/info.html:70
msgid "Handy URL QR code to share with a pal:"
msgstr "친구와 공유할 URL QR 코드:"

#. Label before a link to the Splash screen.
#: templates/info.html:74
msgid "Open splash screen"
msgstr "스플래시 화면 열기"

#. Header of the information section about the computer running Pikaraoke.
#: templates/info.html:80
msgid "System Info"
msgstr "시스템 정보"

#. The CPU usage of the computer running Pikaraoke.
#: templates/info.html:83
#, python-format
msgid "CPU: %(cpu)s"
msgstr "CPU: %(cpu)s"

#. The disk usage of the computer running Pikaraoke. Used by downloaded songs.
#: templates/info.html:85
#, python-format
msgid "Disk Usage: %(disk)s"
msgstr "디스크 사용량: %(disk)s"

#. The memory (RAM) usage of the computer running Pikaraoke.
#: templates/info.html:87
#, python-format
msgid "Memory: %(memory)s"
msgstr "메모리: %(memory)s"

#. The version of the program "Youtube-dl".
#: templates/info.html:89
#, python-format
msgid "Youtube-dl (yt-dlp) version: %(youtubedl_version)s"
msgstr "Youtube-dl (yt-dlp) 버전: %(youtubedl_version)s"

#. The version of Pikaraoke running right now.
#: templates/info.html:91
#, python-format
msgid "Pikaraoke version: %(pikaraoke_version)s"
msgstr "Pikaraoke 버전: %(pikaraoke_version)s"

#. Title of the updates section.
#: templates/info.html:98
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#. Label before a link which forces Pikaraoke to rescan and pick up any new
#. songs.
#: templates/info.html:100
msgid "Refresh the song list:"
msgstr "노래 목록 새로 고침:"

#. Text on the link which forces Pikaraoke to rescan and pick up any new songs.
#: templates/info.html:105
msgid "Rescan song directory"
msgstr "노래 디렉토리 다시 검색"

#. Help text explaining the Rescan song directory link.
#: templates/info.html:110
msgid ""
"You should only need to do this if you manually copied files to the "
"download directory while pikaraoke was running."
msgstr ""
"pikaraoke가 실행 중일 때 다운로드 디렉토리에 파일을 수동으로 복사한 경우에만 "
"이 작업이 필요합니다."

#. Text explaining why you might want to update youtube-dl.
#: templates/info.html:115
#, python-format
msgid ""
"If downloads or searches stopped working, updating youtube-dl will "
"probably fix it.\n"
"   The current installed version is: \"%(youtubedl_version)s\""
msgstr ""
"다운로드 또는 검색이 작동을 멈춘 경우, youtube-dl 업데이트가 "
"문제를 해결할 것입니다.\n"
"   현재 설치된 버전: \"%(youtubedl_version)s\""

#. Text for the link which will try and update youtube-dl on the machine
#. running Pikaraoke.
#: templates/info.html:121
msgid "Update youtube-dl"
msgstr "youtube-dl 업데이트"

#. Help text which explains why updating youtube-dl can fail.  The log is a
#. file on the machine running Pikaraoke.
#: templates/info.html:127
msgid ""
"This update link above may fail if you don't have proper file "
"permissions.\n"
"    Check the pikaraoke log for errors."
msgstr ""
"위의 업데이트 링크는 적절한 파일 권한이 없는 경우 실패할 수 있습니다.\n"
"    오류는 pikaraoke 로그를 확인하세요."

#. Title of the section on shutting down / turning off the machine running
#. Pikaraoke.
#: templates/info.html:134
msgid "Shutdown"
msgstr "종료"

#. Explanatory text which explains why to use the shutdown link.
#: templates/info.html:137
msgid ""
"Don't just pull the plug! Always shut down your server properly to avoid "
"data corruption."
msgstr ""
"전원 플러그를 뽑지 마세요! "
"항상 서버를 올바르게 종료하여 데이터 손상을 방지하세요."

#. Text for button which turns off Pikaraoke for everyone using it at your
#. house.
#: templates/info.html:143
msgid "Quit Pikaraoke"
msgstr "Pikaraoke 종료"

#. Text for button which reboots the machine running Pikaraoke.
#: templates/info.html:146
msgid "Reboot System"
msgstr "시스템 재부팅"

#. Text for button which turns off the machine running Pikaraoke.
#: templates/info.html:149
msgid "Shutdown System"
msgstr "시스템 종료"

#. Title for section containing a few other options on the Info page.
#: templates/info.html:156
msgid "Other"
msgstr "기타"

#. Text for button
#: templates/info.html:159
msgid "Expand Raspberry Pi filesystem"
msgstr "Raspberry Pi 파일 시스템 확장"

#. Explanatory text which explains why you might want to expand the
#. filesystem.
#: templates/info.html:162
msgid ""
"If you just installed the pre-built pikaraoke pi image and your SD card "
"is larger than 4GB,\n"
"    you may want to expand the filesystem to utilize the remaining "
"space. You only need to do this once.\n"
"    This will reboot the system."
msgstr ""
"방금 pre-built pikaraoke pi 이미지를 설치했으며 SD 카드가 4GB보다 큰 경우,\n"
"    남은 공간을 사용하기 위해 파일 시스템을 확장하고 싶을 수 있습니다. "
"이 작업은 한 번만 수행하면 됩니다.\n"
"    이 작업은 시스템을 재부팅합니다."

#. Link which will log out the user from admin mode.
#: templates/info.html:172
#, python-format
msgid "Disable admin mode: <a href=\"%(logout_url)s\">Log out</a>"
msgstr ""
"관리자 모드 비활성화: <a href=\"%(logout_url)s\">로그아웃</a>"

#. Link which will let the user log into admin mode.
#: templates/info.html:178
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Enable admin mode: <a href=\"%(login_url)s\">Log in</a>\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"    관리자 모드 활성화: <a href=\"%(login_url)s\">로그인</a>\n"
"  "

#. Title for the log in page for admins.
#. Text on submit button for the admin login form.
#: templates/login.html:19 templates/login.html:35
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#. Title for the form to enter the administrator password.
#: templates/login.html:26
msgid "Enter the administrator password"
msgstr "관리자 비밀번호를 입력하세요"

#. Placeholder text which appears instead of a song when the queue is empty.
#: templates/queue.html:62
msgid "The queue is empty"
msgstr "대기열이 비어 있습니다"

#. Button text which picks three songs at random from the already downloaded
#. songs and adds them to the queue.
#: templates/queue.html:129
msgid "Add 3 random songs"
msgstr "무작위로 3곡 추가"

#. Text for the button which clears the entire queue.
#: templates/queue.html:135
msgid "Clear all"
msgstr "모두 지우기"

#: templates/search.html:84
msgid "Available songs in local library"
msgstr "로컬 라이브러리에서 사용할 수 있는 노래"

#. Title for the search page.
#: templates/search.html:291
msgid "Search / Add New"
msgstr "검색 / 새로 추가"

#: templates/search.html:303
msgid "Available Songs"
msgstr "사용 가능한 노래"

#. Submit button on the search form when selecting a locally downloaded song.
#. The button adds it to the queue.
#: templates/search.html:310
msgid "Add to queue"
msgstr "대기열에 추가"

#. Link which clears the text from the search box.
#: templates/search.html:317
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#. Checkbox label which enables more options when searching.
#: templates/search.html:321
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#. Help text below the search bar.
#: templates/search.html:328
msgid ""
"Type a song (title/artist) to search the available songs and click 'Add "
"to queue' to add it to the queue."
msgstr ""
"노래(제목/아티스트)를 입력하여 사용 가능한 노래를 검색하고 "
"'대기열에 추가'를 클릭하여 대기열에 추가하세요."

#. Additional help text below the search bar.
#: templates/search.html:334
msgid ""
"If the song doesn't appear in the \"Available Songs\" dropdown, click "
"'Search' to find it on Youtube"
msgstr ""
"노래가 \"사용 가능한 노래\" 드롭다운에 나타나지 않으면 "
"'검색'을 클릭하여 Youtube에서 찾아보세요."

#. Checkbox label which enables matching songs which are not karaoke versions
#. (i.e. the songs still have a singer and are not just instrumentals.)
#: templates/search.html:349
msgid "Include non-karaoke matches"
msgstr "비-카라오케 노래 포함"

#. Label for an input which takes a YouTube url directly instead of searching
#. titles.
#: templates/search.html:356
msgid "Direct download YouTube url:"
msgstr "YouTube URL 직접 다운로드:"

#. Checkbox label which marks the song to be added to the queue after it
#. finishes downloading.
#: templates/search.html:365 templates/search.html:429
msgid "Add to queue once downloaded"
msgstr "다운로드 후 대기열에 추가"

#. Button label for the direct download form's submit button.
#. Label on the button which starts the download of the selected song.
#: templates/search.html:371 templates/search.html:435
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#. Html text which displays what was searched for, in quotes while the page is
#. loading.
#: templates/search.html:393
#, python-format
msgid "Searching YouTube for <small><i>'%(search_term)s'</i></small>"
msgstr "YouTube에서 <small><i>'%(search_term)s'</i></small> 검색 중"

#. Html text which displays what was searched for, in quotes.
#: templates/search.html:402
#, python-format
msgid "Search results for <small><i>'%(search_string)s'</i></small>"
msgstr "<small><i>'%(search_string)s'</i></small>의 검색 결과"

#. Help text which explains that the select box above can be operated to select
#. different search results.
#: templates/search.html:417
msgid "Click dropdown to show more results"
msgstr "드롭다운을 클릭하여 더 많은 결과 보기"

#. Label displayed before the YouTube url for the chosen search result.
#: templates/search.html:422
msgid "Link:"
msgstr "링크:"

#. Label for the next song to be played in the queue.
#: templates/splash.html:8
msgid "Up next:"
msgstr "다음 곡:"

#. Label of the singer for next song to be played in the queue. (Who added it
#. to the queue.)
#: templates/splash.html:10
msgid "Next singer:"
msgstr "다음 가수:"
